<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on De eetbare tuin</title>
    <link>https://gitje.github.io/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on De eetbare tuin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gitje.github.io/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Boerenkool-pesto</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/boerenkoolpesto/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/boerenkoolpesto/</guid>
      <description>Afgelopen week heb ik de laatste boerenkool geoogst. Dit waren de toppen van de planten met jong fijn gekruld kroesblad. Eerst dacht ik het gewoon in te vriezen, zoals ik al met heel wat porties boerenkool gedaan heb deze herfst. Dan was ik het, snij ik het fijn met behulp van de keukenmachine, en gaat het in zakken in de vriezer. Vervolgens kan je het gebruiken in de soep of om er boerenkool stamppot van te maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een gezonde bodem</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/gezondebodem/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/gezondebodem/</guid>
      <description>Vroeger dacht ik, je stopt een zaadje in de grond, op een plek met veel licht, je geeft water, en er groeit een plantje. Na jaren moestuinervaring besef ik veel beter dat een voedzame en gezonde bodem het aller belangrijkste is voor succes in de moestuin. Er zijn verschillende manier om de bodem te voeden. Een paar jaar geleden ben ik begonnen met een goede composthoop. Het is gek hoe blij je kan worden van een compost hoop.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kimchi van Aardperen</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/kimchiaardpeer/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/kimchiaardpeer/</guid>
      <description>In de winter oogsten wij heel veel aardperen. Omdat aardperen moeilijk te bewaren zijn, ben ik op zoek gagaan naar verschillende manieren om aardperen te verwerken zodat we langer van onze aardperen oogst kunnen genieten. Waar ik erg enthousias over ben is het fermenteren van aardperen. Je kan veel doen met verschillende kruiden en ingredienten, maar deze Kimchi van aardperen is op dit moment onze favouriet.
Ingredienten 1 kilo aardperen (gewassen zonder schil) 1 ui in snippers 4 tenen knoflook geperst stukje verse gember geraspt (of gebruik eventueel gemberpoeder als je geen verse gember in huis hebt) 4 el goede soyasaus Als voorstander van lokale en natuurlijke producten ben ik heel blij met de soyasaus van tomasu) 2 el rode peper vlokken Dit jaar heb ik ze gemaakt van Aji Northeno, een relatief milde peper.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hazelnoot-chocoladepasta</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/chocoladepasta/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/chocoladepasta/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Mamma, kun je een keer chocoladepasta maken?&amp;rdquo; Als mijn dochter dat zegt, voel ik me trots. Trots omdat mijn dochter er vertrouwen in heeft dat ik lekkere chocolade pasta kan maken. Ze gaat er niet vanuit dat de lekkerste chocolade pasta uit de winkel komt, ze gaat er vanuit dat mamma lekkere chocoladepasta kan maken. Met zo&amp;rsquo;n verzoek ga ik natuurlijk enthousiast aan de slag.
Hazelnoot-chocolade pasta heb ik wel verschillende recepten van geprobeerd, maar niet allemaal met evenveel succes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aardperen</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/aardperen/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/aardperen/</guid>
      <description>Aardperen; een van de vergeten groenten. Eigenlijk gewoon een onmogelijke groente in de supermarkt, maar een ideale groente in de tuin. Je kan ze niet bewaren, behalve onder de grond. De hele winter oogsten wij aardperen. Wij hebben twee potten van 50 liter met aardperen bij huis staan. Praktisch en leuk voor de kinderen om af en toe een portie aardperen uit te grabbelen. Daarnaast hebben we nu ook een vierkante meter met aardperen op de volkstuin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
