<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>De eetbare tuin on Eeuwige moes</title>
    <link>https://gitje.github.io/categories/de-eetbare-tuin/</link>
    <description>Recent content in De eetbare tuin on Eeuwige moes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gitje.github.io/categories/de-eetbare-tuin/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Zonder plan</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/zonderplan/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/zonderplan/</guid>
      <description>Dit is de tijd van het jaar om een moestuin plan te maken. Echter voor een heel jaar bedenken waar alles moet komen te staan lukt mij niet zo goed. Ik wil de ruimte die ik heb zo optimaal mogelijk gebruiken en het liefst alles het hele jaar door zoveel mogelijk vol hebben staan. Daarom wil ik gaan experimenteren met tuinieren zonder plan. Helemaal zonder plan is het overigens niet. Gezien de slechte staat van de tuin is wisselteelt wel belangrijk.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Luis</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/luis/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/luis/</guid>
      <description>Dit jaar heb ik weer luizen in mijn paprika en peper zaailingen. Het is een terugkerend fenomeen. De planten komen er wel overheen. Maar het kost veel extra tijd om al die luizen van de plantjes te wassen. Het liefst wil ik gezonde zaailingen zonder luis, dat zou toch moeten kunnen? Zitten ze hier gewoon in huis te wachten op de volgende generatie peper zaailingen? Is mijn zaaigrond niet goed en zijn mijn zaalingen gewoon niet gezond?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Veldsla</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/veldsla/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/veldsla/</guid>
      <description>Het is grappig hoe je zomaar ergens heel enthousiast van kan worden. Veldsla heb ik altijd lastig gevonden en nog nooit veel succes mee gehad. Vaak te dicht op elkaar gezaaid en dan niet optijd uitgedund. Ook lijk je veel ruimte nodig te hebben voor een beetje redelijke opbrengst. In ieder geval heb ik nooit een formule gevonden die voor mij werkte. Dit jaar, geheel per toeval, lukt het wel. En nu, in de winter, geniet ik van al het groen wat nog op de tuin staat, waaronder een heel veld met veldsla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Een gezonde bodem</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/gezondebodem/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/gezondebodem/</guid>
      <description>Vroeger dacht ik, je stopt een zaadje in de grond, op een plek met veel licht, je geeft water, en er groeit een plantje. Na jaren moestuinervaring besef ik veel beter dat een voedzame en gezonde bodem het aller belangrijkste is voor succes in de moestuin. Er zijn verschillende manier om de bodem te voeden. Een paar jaar geleden ben ik begonnen met een goede composthoop. Het is gek hoe blij je kan worden van een compost hoop.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
