<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Recepten on Eeuwige moes</title>
    <link>https://gitje.github.io/tags/recepten/</link>
    <description>Recent content in Recepten on Eeuwige moes</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>nl</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Feb 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://gitje.github.io/tags/recepten/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Boerenkool-pesto</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/boerenkoolpesto/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/boerenkoolpesto/</guid>
      <description>Afgelopen week heb ik de laatste boerenkool geoogst. Dit waren de toppen van de planten met jong fijn gekruld kroesblad. Eerst dacht ik het gewoon in te vriezen, zoals ik al met heel wat porties boerenkool gedaan heb deze herfst. Dan was ik het, snij ik het fijn met behulp van de keukenmachine, en gaat het in zakken in de vriezer. Vervolgens kan je het gebruiken in de soep of om er boerenkool stamppot van te maken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kimchi van Aardperen</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/kimchiaardpeer/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/kimchiaardpeer/</guid>
      <description>In de winter oogsten wij heel veel aardperen. Omdat aardperen moeilijk te bewaren zijn, ben ik op zoek gagaan naar verschillende manieren om aardperen te verwerken zodat we langer van onze aardperenoogst kunnen genieten. Waar ik erg enthousiast over ben is het fermenteren van aardperen. Je kan veel doen met verschillende kruiden en ingredienten. Deze Kimchi van aardperen is op dit moment onze favouriet. Wij eten deze kimchi graag bij de lunch op een boterham met kaas, of zoals hieronder op de foto met gebakken rijst.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hazelnoot-chocoladepasta</title>
      <link>https://gitje.github.io/blog/chocoladepasta/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://gitje.github.io/blog/chocoladepasta/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Mama, kun je een keer chocoladepasta maken?&amp;rdquo; Als mijn dochter dat zegt, voel ik me trots. Trots omdat mijn dochter er vertrouwen in heeft dat ik lekkere chocolade pasta kan maken. Ze gaat er niet vanuit dat de lekkerste chocolade pasta uit de winkel komt, ze gaat er vanuit dat mama lekkere chocoladepasta kan maken. Met zo&amp;rsquo;n verzoek ga ik natuurlijk enthousiast aan de slag.
Van hazelnoot-chocoladepasta heb ik verschillende recepten geprobeerd, maar niet allemaal met evenveel succes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
